**[E-DRONE](/documents/kr/products/e_drone/) firmware Update**

Modified : 2018.10.16

---

<h3>E-Drone 펌웨어 업데이트</h3>

---

* Kramdown table of contents
{:toc .toc}

<br>

# 1. 펌웨어 다운로드

[E-DRONE](/documents/kr/products/e_drone/) 페이지에서 최신 E-Drone 펌웨어를 내려받습니다.

<div align="center">
    <img src="./images/1_download.png" alt="Download">
    <p>펌웨어 업데이트 프로그램 다운로드 링크(빨간색 점선 안의 'Windows')</p>
</div>
<br>


<br>


# 2. 펌웨어 자동 업데이트

드론 또는 조종기를 부트로더 모드로 연결하면 자동으로 펌웨어를 업데이트해 주는 프로그램입니다.

<br>

## 2.1. 드론 업데이트

(1) "Drone4AutoUpdater.exe"를 실행합니다.

<div align="center">
    <img src="./images/2_1_1_1_folder_drone4autoupdater.jpg" alt="Drone4AutoUpdater.exe">
    <p>펌웨어 업데이트 프로그램 폴더</p>
</div>
<br>

<div align="center">
    <img src="./images/2_1_1_2_drone4autoupdater.png" alt="Drone4AutoUpdater.exe">
    <p>펌웨어 업데이트 프로그램 실행 화면</p>
</div>
<br>

(2) 드론에 배터리가 연결되어 있다면 제거합니다.

<br>

(3) 드론 바닥 면의 버튼(아래 그림에서 노란색 원으로 표시)을 누른 채로 USB 커넥터를 연결합니다.

<div align="center">
    <img src="./images/2_1_3_e_drone_drone_bottom_bootloader_button.jpg" alt="drone bottom">
    <p>드론 부트로더 진입 버튼</p>
</div>
<br>

(4) 드론의 전원이 켜지고 자동으로 업데이트를 진행합니다.

<div align="center">
    <img src="./images/2_1_4_1_drone4autoupdater.png" alt="Drone4AutoUpdater.exe">
    <p>드론 펌웨어 업데이트 진행 화면</p>
</div>
<br>

<div align="center">
    <img src="./images/2_1_4_2_drone4autoupdater.png" alt="Drone4AutoUpdater.exe">
    <p>드론 펌웨어 업데이트 완료 화면</p>
</div>
<br>


<br>


## 2.2. 조종기 업데이트

(1) "Drone4AutoUpdater.exe"를 실행합니다.

<div align="center">
    <img src="./images/2_1_1_1_folder_drone4autoupdater.jpg" alt="Drone4AutoUpdater.exe">
    <p>펌웨어 업데이트 프로그램 폴더</p>
</div>
<br>

<div align="center">
    <img src="./images/2_1_1_2_drone4autoupdater.png" alt="Drone4AutoUpdater.exe">
    <p>펌웨어 업데이트 프로그램 실행 화면</p>
</div>
<br>

(2) 조종기의 전원이 켜져 있으면 꺼주시기 바랍니다.

<br>

(3) 조종기 왼쪽 위의 버튼(아래 그림에서 노란색 원으로 표시)을 누른 채로 USB 커넥터를 연결합니다.

<div align="center">
    <img src="./images/2_2_3_e_drone_controller_front_bootloader_button.jpg" alt="controller top">
    <p>조종기 부트로더 진입 버튼</p>
</div>
<br>

(4) 조종기의 전원이 켜지고 자동으로 업데이트를 진행합니다.

<div align="center">
    <img src="./images/2_2_4_1_drone4autoupdater.png" alt="Drone4AutoUpdater.exe">
    <p>조종기 펌웨어 업데이트 진행 화면</p>
</div>
<br>

<div align="center">
    <img src="./images/2_2_4_2_drone4autoupdater.png" alt="Drone4AutoUpdater.exe">
    <p>조종기 펌웨어 업데이트 완료 화면</p>
</div>
<br>


<br>


여기까지 E-Drone 드론과 조종기의 펌웨어 업데이트를 완료하였습니다.

